[
  {
    "title": "El MPyA realiza recomendaciones para reducir el riesgo de da\u00f1o por bajas temperaturas",
    "description": "El mes de julio se caracteriza por las bajas temperaturas y las heladas que pueden afectar a los distintos cultivos. ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/07/Nota-MPyA-2-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/07/el-mpya-realiza-recomendaciones-para-reducir-el-riesgo-de-dano-por-bajas-temperaturas/"
  },
  {
    "title": "Desde el Ministerio de la Producci\u00f3n coordinan acciones para hacer frente a las bajas temperaturas",
    "description": "El ministro de la Producci\u00f3n y Ambiente de la provincia de Formosa, Lucas Rodr\u00edguez, se refiri\u00f3 al impacto de las ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/07/Produccion-e1720374230420-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/07/desde-el-ministerio-de-la-produccion-coordinan-acciones-para-hacer-frente-a-las-bajas-temperaturas/"
  },
  {
    "title": "Bajas temperaturas: Contin\u00faa disponible el refugio para personas en situaci\u00f3n de calle",
    "description": "Debido a las bajas temperaturas registradas en los \u00faltimos d\u00edas, el Ministerio de la Comunidad record\u00f3 a la poblaci\u00f3n que ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/07/Refugio-3-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/07/bajas-temperaturas-continua-disponible-el-refugio-para-personas-en-situacion-de-calle/"
  },
  {
    "title": "Dengue: Las bajas temperaturas contribuyen a la disminuci\u00f3n de la poblaci\u00f3n de mosquitos",
    "description": "Debido a las bajas temperaturas que se est\u00e1n registrando en la provincia, el subsecretario de Medicina Sanitaria, el doctor Manuel ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/01/Dengue-350x202.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/05/dengue-las-bajas-temperaturas-contribuyen-a-la-disminucion-de-la-poblacion-de-mosquitos/"
  },
  {
    "title": "Ante una nueva semana de temperaturas altas extremas, reiteraron una serie de consejos para prevenir golpes de calor",
    "description": "Desde el Ministerio de Desarrollo Humano recordaron los s\u00edntomas que indican este cuadro, que puede afectar muy seriamente a la ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/03/Recomendaciones-para-evitar-golpes-de-calor-3-1.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/03/ante-una-nueva-semana-de-temperaturas-altas-extremas-reiteraron-una-serie-de-consejos-para-prevenir-golpes-de-calor/"
  },
  {
    "title": "Nueva ola de calor en el norte argentino: Temperaturas extremas provocan colapsos en la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
    "description": "El gerente general de la empresa distribuidora REFSA, el ingeniero Benjam\u00edn Villalba, explic\u00f3 que las oscilaciones de tensi\u00f3n registradas en ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/03/mapa_temp_extremas-1-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/03/nueva-ola-de-calor-en-el-norte-argentino-temperaturas-extremas-provocan-colapsos-en-la-energia-electrica/"
  },
  {
    "title": "Alerta por temperaturas extremas: Recomendaciones para evitar golpes de calor",
    "description": "Formosa, al igual que otras provincias del norte argentino, se encuentra bajo un alerta por temperaturas extremas, de acuerdo al ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/03/Calor2-1-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/03/alerta-por-temperaturas-extremas-recomendaciones-para-evitar-golpes-de-calor/"
  },
  {
    "title": "Alerta roja por temperaturas extremas para Formosa",
    "description": "El Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional (SMN) emiti\u00f3 una alerta roja para este martes 6 de febrero por temperaturas extremas debido a ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/02/laguna_oca233-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/02/alerta-roja-por-temperaturas-extremas-para-formosa/"
  },
  {
    "title": "Brindaron recomendaciones para evitar golpes de calor en los d\u00edas de altas temperaturas",
    "description": "Entre el d\u00eda s\u00e1bado 11 y domingo 12 de noviembre, la provincia de Formosa experiment\u00f3 condiciones meteorol\u00f3gicas extremas, marcadas por ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2023/11/Formosa-en-la-ola-de-calor-350x250.jpeg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2023/11/brindaron-recomendaciones-para-evitar-golpes-de-calor-en-los-dias-de-altas-temperaturas/"
  },
  {
    "title": "Bajas temperaturas: Recomiendan llamar al 102 o 911 al observar a personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad",
    "description": "Foto de archivo Debido a las bajas temperaturas que empezaron a registrarse por estos d\u00edas en la provincia de Formosa, ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2020/10/refugio.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2023/06/bajas-temperaturas-recomiendan-llamar-al-102-o-911-al-observar-a-personas-en-situacion-de-vulnerabilidad/"
  },
  {
    "title": "Por las altas temperaturas, recomiendan tomar medidas de prevenci\u00f3n para evitar golpes de calor",
    "description": "El jefe del servicio de Emergencia del Hospital Distrital N\u00b08, el doctor Miguel Correa, brind\u00f3 algunos consejos de cuidados en ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2023/01/Golpe-de-calor.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2023/01/por-las-altas-temperaturas-recomiendan-tomar-medidas-de-prevencion-para-evitar-golpes-de-calor/"
  },
  {
    "title": "Pese a las bajas temperaturas, se registraron muy buenas ventas en la feria paippera",
    "description": "Una nueva jornada de ventas se vivi\u00f3 este viernes 3 en la feria paippera desarrollada en el predio del barrio ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2022/06/feria12.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2022/06/pese-a-las-bajas-temperaturas-se-registraron-muy-buenas-ventas-en-la-feria-paippera/"
  },
  {
    "title": "La agricultura, la m\u00e1s afectada por el d\u00e9ficit h\u00eddrico y las altas temperaturas en la provincia, seg\u00fan informes preliminares",
    "description": "Las p\u00e9rdidas en ese sector superan el 50 por ciento en estos momentos Luego de la reuni\u00f3n de la Comisi\u00f3n ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2022/01/incedios-de-campos.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2022/01/la-agricultura-la-mas-afectada-por-el-deficit-hidrico-y-las-altas-temperaturas-en-la-provincia-segun-informes-preliminares/"
  },
  {
    "title": "Formosa en alerta de incendios por altas temperaturas y falta de lluvia",
    "description": "Solicitan suma responsabilidad para evitar los focos de incendios. El licenciado H\u00e9ctor Machado, coordinador del Plan Provincial de Manejo del ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2022/01/rutaindendios.jpeg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2022/01/formosa-en-alerta-de-incendios-por-altas-temperaturas-y-falta-de-lluvia/"
  },
  {
    "title": "Ola de calor: recomendaciones a tener en cuenta ante las altas temperaturas",
    "description": "Mantenerse bien hidratado, permanecer en la sombra y consumir alimentos frescos para que el cuerpo soporte mejor, son algunas de ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2022/01/4.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2022/01/ola-de-calor-recomendaciones-a-tener-en-cuenta-ante-las-altas-temperaturas/"
  },
  {
    "title": "Recomendaciones para evitar golpes de calor en d\u00edas de altas temperaturas",
    "description": "Es necesario tener en cuenta que el impacto del calor extremo puede traer consecuencias graves al organismo si no se ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2022/01/RECOMENDACIONES-GOLPE-DE-CALOR.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2022/01/recomendaciones-para-evitar-golpes-de-calor-en-dias-de-altas-temperaturas/"
  },
  {
    "title": "Llanes record\u00f3 las alteraciones de salud que producen los cambios bruscos de temperatura",
    "description": "El neum\u00f3logo Vicente Llanes se refiri\u00f3 a algunas alteraciones respiratorias que sufren pacientes post COVID-19 y la poblaci\u00f3n en general. ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2021/07/Vicente-Llanes.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2021/12/llanes-recordo-las-alteraciones-de-salud-que-producen-los-cambios-bruscos-de-temperatura/"
  },
  {
    "title": "Con las altas temperaturas aumenta el riesgo de incendios",
    "description": "Desde el Ministerio de la Producci\u00f3n y Ambiente recomiendan tomar recaudos para evitar incendios en esta semana que se pronostica ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2020/10/incendios-bomberos1.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2021/08/con-las-altas-temperaturas-aumenta-el-riesgo-de-incendios/"
  },
  {
    "title": "Con bajas temperaturas en Formosa, se inici\u00f3 nueva semana de vacunaci\u00f3n contra el COVID-19",
    "description": "En una nueva semana de vacunaci\u00f3n que se inicia en Formosa, en el marco del Plan Provincial de Inmunizaci\u00f3n contra ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2021/07/vacunacion-en-Fontana4.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2021/07/con-bajas-temperaturas-en-formosa-se-inicio-nueva-semana-de-vacunacion-contra-el-covid-19/"
  },
  {
    "title": "Bajas temperaturas en toda la provincia",
    "description": "La ola polar que se registra en toda la Argentina dej\u00f3 su efecto en Formosa, con marcas t\u00e9rmicas baj\u00edsimas. En ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2021/06/helada-1-.jpeg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2021/06/bajas-temperaturas-en-toda-la-provincia/"
  },
  {
    "title": "Senado: Es ley la reducci\u00f3n de las tarifas de gas en zonas de bajas temperaturas",
    "description": "Se trata de \u201cun proyecto que cumple con el derecho social de las personas, es una cuesti\u00f3n de derechos humanos\u201d, ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2021/06/sesion-en-el-senado-25-de-junio-2021.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2021/06/senado-es-ley-la-reduccion-de-las-tarifas-de-gas-en-zonas-de-bajas-temperaturas/"
  },
  {
    "title": "Animan a continuar con la prevenci\u00f3n del dengue a\u00fan en los d\u00edas de temperaturas m\u00e1s bajas",
    "description": "Revisando los recipientes, eliminando las larvas de mosquitos y evitando las picaduras, entre otras medidas Desde el Ministerio de Desarrollo ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2021/05/DENGUE-DOMINGO-2.jpeg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2021/05/animan-a-continuar-con-la-prevencion-del-dengue-aun-en-los-dias-de-temperaturas-mas-bajas/"
  },
  {
    "title": "\u201cLas altas temperaturas llegan a triplicar el consumo de energ\u00eda\u201d",
    "description": "As\u00ed lo se\u00f1al\u00f3 el titular de REFSA, en base a los registros de la empresa distribuidora de energ\u00eda de la ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2020/07/gerente-de-refsa-ingeniero-villalba.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2021/03/las-altas-temperaturas-llegan-a-triplicar-el-consumo-de-energia/"
  },
  {
    "title": "Bajas temperaturas: est\u00e1 funcionando el  refugio para personas en situaci\u00f3n de calle",
    "description": "CONTENCI\u00d3N SOCIAL Se encuentra funcionando el refugio para aquellas personas en situaci\u00f3n de calle en el barrio Lote 111, que ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2020/07/refugio1.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2020/07/bajas-temperaturas-esta-funcionando-el-refugio-para-personas-en-situacion-de-calle/"
  },
  {
    "title": "Recomendaciones ante bajas temperaturas",
    "description": "El doctor Jos\u00e9 Mastori, director del Hospital Distrital 8 del barrio Eva Per\u00f3n, expuso una serie de recomendaciones a la ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2018/07/recomendaciones-frio-vacunan-en-la-plaza.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2018/07/recomendaciones-ante-bajas-temperaturas/"
  },
  {
    "title": "HAC: Recomendaciones a tener en cuenta ante las altas temperaturas",
    "description": "Durante el verano se produce un aumento elevado de las temperaturas que puede afectar nuestra salud si no tomamos las ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2018/01/Dr.-Dar\u00a1o-Riveros.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2018/01/hac-recomendaciones-a-tener-en-cuenta-ante-las-altas-temperaturas/"
  },
  {
    "title": "Pese a las bajas temperaturas contin\u00faa la campa\u00f1a contra el vector del dengue",
    "description": "Ingeniero Ju\u00e1rez, Las Lomitas, Los Chiriguanos, Clorinda, Laguna Blanca ser\u00e1n alcanzadas en la jornada de este s\u00e1bado, donde se efectuar\u00e1n ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2017/03/Campa\u00f1a-contra-el-dengue4.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2017/07/pese-a-las-bajas-temperaturas-continua-la-campana-contra-el-vector-del-dengue/"
  },
  {
    "title": "La alimentaci\u00f3n variada es clave para sobrellevar d\u00edas de altas temperaturas",
    "description": "Desde el Ministerio de Desarrollo Humano de la provincia explicaron que en el verano las exigencias nutricionales y energ\u00e9ticas pueden ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2017/01/aqguas.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2017/01/la-alimentacion-variada-es-clave-para-sobrellevar-dias-de-altas-temperaturas/"
  },
  {
    "title": "La unidad del Modelo Formose\u00f1o sobresali\u00f3 en Las Lomitas con la \u201cS\u00faper Copa de Campeones 2024\u201d",
    "description": "Este s\u00e1bado 16, en la Cancha de la Liga de Veteranos de Las Lomitas, se disput\u00f3 la \u201cS\u00faper Copa de ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/11/Torneo_Las_Lomitas-6-350x250.jpeg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/11/la-unidad-del-modelo-formoseno-sobresalio-en-las-lomitas-con-la-super-copa-de-campeones-2024/"
  },
  {
    "title": "Intensivas acciones destinadas a la prevenci\u00f3n del dengue se activaron esta semana en Laguna Yema",
    "description": "El arduo trabajo se extendi\u00f3 desde el martes 12 hasta este viernes 15 de noviembre, culminando en la comunidad Pozo ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/11/Trabajos-contra-el-dengue-en-Laguna-Yema-7-350x250.jpeg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/11/intensivas-acciones-destinadas-a-la-prevencion-del-dengue-se-activaron-esta-semana-en-laguna-yema/"
  },
  {
    "title": "El Hospital Distrital de Las Lomitas brind\u00f3 una nueva capacitaci\u00f3n sobre picaduras y mordeduras de animales ponzo\u00f1osos",
    "description": "Se desarrollaron herramientas para analizar los casos cl\u00ednicos y la implementaci\u00f3n de protocolos para la atenci\u00f3n El personal de salud ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/11/Hospital-Las-Lomitas-capacitacion-animales-ponzonosos-4-350x250.jpeg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/11/el-hospital-distrital-de-las-lomitas-brindo-una-nueva-capacitacion-sobre-picaduras-y-mordeduras-de-animales-ponzonosos/"
  },
  {
    "title": "El Hospital de Las Lomitas sigue ofreciendo atenciones de salud en las comunidades de la zona",
    "description": "Mediante la recorrida permanente y programada de un completo equipo sanitario. En la comunidad pilag\u00e1 La L\u00ednea, ubicada a 50 ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/10/atenciones-de-salud-comunidad-pilaga-La-Linea-2-350x250.jpeg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/10/el-hospital-de-las-lomitas-sigue-ofreciendo-atenciones-de-salud-en-las-comunidades-de-la-zona/"
  },
  {
    "title": "Se realiz\u00f3 la segunda jornada sobre dengue para directivos y docentes de la Capital",
    "description": "El evento reuni\u00f3 a representantes de los Niveles Inicial, Primario y Secundario, de las distintas modalidades educativas, con el fin ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/10/Segunda-jornada-sobre-dengue-dirigida-a-los-docentes-de-Capital-4-350x250.jpeg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/10/se-realizo-la-segunda-jornada-sobre-dengue-para-directivos-y-docentes-de-la-capital/"
  },
  {
    "title": "Luego del cambio de autoridad, REFSA volver\u00e1 a insistir en sus reclamos a la Secretar\u00eda de Energ\u00eda",
    "description": "Esta semana, de manera sorpresiva, Eduardo Rodr\u00edguez Chirillo dej\u00f3 de estar al frente de la Secretar\u00eda de Energ\u00eda de la ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/10/Villalba-REFSA-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/10/luego-del-cambio-de-autoridad-refsa-volvera-a-insistir-en-sus-reclamos-a-la-secretaria-de-energia/"
  },
  {
    "title": "Zamb\u00f3n indic\u00f3 que el \u00faltimo frente de tormenta mejor\u00f3 las condiciones agropecuarias y elev\u00f3 los niveles de los r\u00edos",
    "description": "En di\u00e1logo con AGENFOR, el ingeniero Horacio Zamb\u00f3n, coordinador ejecutivo de la Unidad Provincial Coordinadora del Agua (UPCA), brind\u00f3 detalles ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/10/rio-paraguay_con-marca-3-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/10/zambon-indico-que-el-ultimo-frente-de-tormenta-mejoro-las-condiciones-agropecuarias-y-elevo-los-niveles-de-los-rios/"
  },
  {
    "title": "Nueva planta de Laformed permitir\u00e1 incrementar en un 300% la producci\u00f3n de repelentes",
    "description": "Tras la construcci\u00f3n de la nueva planta de producci\u00f3n de cosm\u00e9ticos, el Laboratorio de Especialidades M\u00e9dicas de Formosa (Laformed) incrementar\u00e1 ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/10/07b7e015-4f2f-4f29-b899-6dbde45fbe43-350x250.jpeg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/10/nueva-planta-de-laformed-permitira-incrementar-en-un-300-la-produccion-de-repelentes/"
  },
  {
    "title": "Se llev\u00f3 a cabo una jornada sobre dengue dirigida a directivos y docentes de todos los niveles educativos",
    "description": "Como parte de las m\u00faltiples actividades planificadas en el marco del lanzamiento de la campa\u00f1a 2024-2025 que se desplegar\u00e1 en ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/10/Jornada-sobre-dengue-dirigida-a-directivos-y-docentes-de-todos-los-niveles-educativos-3-350x250.jpeg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/10/se-llevo-a-cabo-una-jornada-sobre-dengue-dirigida-a-directivos-y-docentes-de-todos-los-niveles-educativos/"
  },
  {
    "title": "Torneo Federativo de F\u00fatbol Femenino: Las Leonas de Centenario se consagraron campeonas en su casa",
    "description": "El pasado\u00a0domingo 6 de octubre, en el Estadio Carlos Ismael Strong de Piran\u00e9, se jug\u00f3 la gran final del Torneo ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/10/462254523_1065608125575618_2736592817194734449_n-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/10/torneo-federativo-de-futbol-femenino-las-leonas-de-centenario-se-consagraron-campeonas-en-su-casa/"
  },
  {
    "title": "Los cortes de luz que se anuncian se deben a la \u201cp\u00e9sima gesti\u00f3n\u201d del Gobierno nacional",
    "description": "Adem\u00e1s, la Secretar\u00eda de Energ\u00eda de la Naci\u00f3n dispuso un nuevo aumento a partir de este mes. El gerente de ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/10/Benjamin_Villalba_REFSA_Energia-2-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/10/los-cortes-de-luz-que-se-anuncian-se-deben-a-la-pesima-gestion-del-gobierno-nacional/"
  },
  {
    "title": "Ante la llegada de d\u00edas m\u00e1s c\u00e1lidos y h\u00famedos, recuerdan a la poblaci\u00f3n la importancia de mantener activa la prevenci\u00f3n del dengue",
    "description": "La eliminaci\u00f3n de los criaderos o potenciales lugares donde el mosquito puede poner sus huevos y reproducirse sigue siendo la ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/03/Dengue-La-provincia-lleva-mas-de-dos-meses-con-un-sostenido-descenso-de-casos-3-1-350x250.jpeg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/10/ante-la-llegada-de-dias-mas-calidos-y-humedos-recuerdan-a-la-poblacion-la-importancia-de-mantener-activa-la-prevencion-del-dengue/"
  },
  {
    "title": "De Vido: Lo del jefe de Gabinete \u201cfue un sincericidio; habr\u00e1 cortes de luz discrecionales y ser\u00e1n responsabilidad del Gobierno nacional\u201d",
    "description": "El Gobierno nacional anticip\u00f3 que habr\u00e1 cortes de luz programados durante el verano, en declaraciones hechas por su jefe de ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/09/WhatsApp-Image-2024-09-23-at-19.29.00-350x250.jpeg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/09/de-vido-lo-del-jefe-de-gabinete-fue-un-sincericidio-de-que-va-a-haber-cortes-de-luz-discrecionales-que-son-responsabilidad-del-gobierno-nacional/"
  },
  {
    "title": "Rige la veda de pesca deportiva, comercial y de extracci\u00f3n de carnada en el r\u00edo Paraguay",
    "description": "Con el objetivo de preservar la riqueza y biodiversidad del ecosistema acu\u00e1tico, el Gobierno de la provincia de Formosa implement\u00f3 ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/09/Rio-Paraguay-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/09/rige-la-veda-de-pesca-deportiva-comercial-y-de-extraccion-de-carnada-en-el-rio-paraguay/"
  },
  {
    "title": "Destacan la inauguraci\u00f3n de una nueva obra educativa en la provincia",
    "description": "Este viernes 20, el gobernador de Formosa, Gildo Insfr\u00e1n, presidir\u00e1 la inauguraci\u00f3n de las obras de ampliaci\u00f3n de la Escuela ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/09/EPES-30-4-1-350x250.jpeg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/09/destacan-la-inauguracion-de-una-nueva-obra-educativa-en-la-provincia/"
  },
  {
    "title": "Villalba asegur\u00f3 que la factura de REFSA no tiene agregado ning\u00fan impuesto y que el usuario s\u00f3lo paga por la energ\u00eda consumida",
    "description": "Aclar\u00f3 que la boleta que emite la distribuidora formose\u00f1a de energ\u00eda es una \u201cfactura limpia\u201d, sin agregados ni sobrecargos impositivos ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/09/IMG_20240911_160157_292-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/09/villalba-aseguro-que-la-factura-de-refsa-no-tiene-agregado-ningun-impuesto-y-que-el-usuario-solo-paga-por-la-energia-consumida/"
  },
  {
    "title": "Directivos de la cl\u00ednica Vrsalovic agradecieron la pronta ayuda del Estado ante principio de incendio",
    "description": "El director m\u00e9dico de la cl\u00ednica privada \u201cDr. Vrsalovic\u201d, Luis Vilardell, agradeci\u00f3 la r\u00e1pida respuesta del Estado provincial ante el ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/09/b9506d9a-2f75-4195-b0a0-48a50fbeaeb6-350x250.jpeg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/09/directivos-de-la-clinica-vrsalovic-agradecieron-la-pronta-ayuda-del-estado-ante-principio-de-incendio/"
  },
  {
    "title": "Anticiparon que por el D\u00eda del Estudiante habr\u00e1 festejos en el Parque Acu\u00e1tico",
    "description": "El profesor Nicol\u00e1s Pintos, subdirector del Parque Acu\u00e1tico \u201c17 de Octubre\u201d, en declaraciones recogidas por esta\u00a0Agencia de Noticias Formosa (AGENFOR), ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/09/parque-acuatico-1-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/09/anticiparon-que-por-el-dia-del-estudiante-habra-festejos-en-el-parque-acuatico/"
  },
  {
    "title": "Una vez m\u00e1s, los casos de dengue se mantuvieron dentro del promedio registrado en las \u00faltimas semanas",
    "description": "Pese a esa buena estad\u00edstica, se alienta a la poblaci\u00f3n a seguir llevando a cabo las medidas de prevenci\u00f3n, sobre ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/09/COVID-19_test4-768x512-1-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/09/una-vez-mas-los-casos-de-dengue-se-mantuvieron-dentro-del-promedio-registrado-en-las-ultimas-semanas/"
  },
  {
    "title": "Naci\u00f3n anuncia nuevas subas en la luz y alertan por cortes en el verano debido al d\u00e9ficit en la generaci\u00f3n",
    "description": "Se anticipan meses con altas temperaturas en los que CAMMESA tendr\u00e1 problemas para atender la demanda en todo el pa\u00eds, ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/09/Benjamin-Villalba_gerente-REFSA_con-marca-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/09/nacion-anuncia-nuevas-subas-en-la-luz-y-alertan-por-cortes-en-el-verano-debido-al-deficit-en-la-generacion/"
  },
  {
    "title": "Nuevo impacto al bolsillo de los consumidores: Naci\u00f3n autoriz\u00f3 subas en la tarifa el\u00e9ctrica",
    "description": "A trav\u00e9s de resoluciones publicadas en el Bolet\u00edn Oficial, la Secretar\u00eda de Energ\u00eda del Gobierno nacional oficializ\u00f3 nuevos aumentos en ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/09/Aumento_tarifa-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/09/nuevo-impacto-al-bolsillo-de-los-consumidores-nacion-autorizo-subas-en-la-tarifa-electrica/"
  },
  {
    "title": "Rodr\u00edguez remarc\u00f3 que el mosquito Aedes aegypti transmite el dengue y otras tres enfermedades m\u00e1s",
    "description": "Por ese motivo, insisti\u00f3 en que se debe evitar que la mosquita ponga los huevos que \u201ctienen la caracter\u00edstica de ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2023/01/el-mosquito-vector-del-dengue.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/08/rodriguez-remarco-que-el-mosquito-aedes-aegypti-trasmite-el-dengue-y-otras-tres-enfermedades-mas/"
  },
  {
    "title": "Destacan la diversidad productiva de Formosa: \u201cTiene muchos cultivos y diferentes calidades de suelo\u201d",
    "description": "La directora del proyecto de F\u00e1brica de Bioinsumos (BioForm), ubicada en el Polo Cient\u00edfico y Tecnol\u00f3gico de Formosa, D\u00e9bora Radovancich, ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/08/Bioinsumos_produccion-1-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/08/destacan-la-diversidad-productiva-de-formosa-tiene-muchos-cultivos-y-diferentes-calidades-de-suelo/"
  },
  {
    "title": "El MPyA de Formosa particip\u00f3 de la Expo Agua 2024",
    "description": "El Ministerio de la Producci\u00f3n y Ambiente (MPyA) del Gobierno de la provincia de Formosa estuvo presente en la Expo ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/08/Expo_Agua_MPyA0-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/08/el-mpya-de-formosa-participo-de-la-expo-agua-2024/"
  },
  {
    "title": "Los casos de dengue de esta semana se mantuvieron sin cambios respecto a la anterior",
    "description": "A pesar del buen contexto epidemiol\u00f3gico de la provincia de Formosa, se insta a los vecinos a seguir con la ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/08/dengue-1-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/08/los-casos-de-dengue-de-esta-semana-se-mantuvieron-sin-cambios-respecto-a-la-anterior/"
  },
  {
    "title": "\u00bfCu\u00e1nto se pagaron en julio las facturas de luz en el pa\u00eds?",
    "description": "La UBA y el CONICET publicaron un informe sobre el promedio que se paga a nivel pa\u00eds y el detalle ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/08/tarfas-350x250.jpeg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/08/cuanto-se-pagaron-en-julio-las-facturas-de-luz-en-el-pais/"
  },
  {
    "title": "Aguas de Formosa: \u201cHasta el momento, en la situaci\u00f3n actual de bajante del r\u00edo Paraguay, podemos atender la demanda\u201d",
    "description": "El gerente general de la empresa Aguas de Formosa, Alfredo Gusberti, se refiri\u00f3 a la bajante que experimenta el r\u00edo ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/08/photo_5013030895715724760_y-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/08/aguas-de-formosa-hasta-el-momento-en-la-situacion-actual-de-bajante-del-rio-paraguay-podemos-atender-la-demanda/"
  },
  {
    "title": "Destacan el trabajo de los productores de Buena Vista y sus aportes al Plan Nutrir",
    "description": "Reciben una constante asistencia por parte del Ministerio de la Producci\u00f3n y Ambiente, y en la \u00faltima comercializaci\u00f3n al Plan ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/07/BuenaVista_produccion_dearchivo1-e1722190828558-350x250.jpeg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/07/destacan-el-trabajo-de-los-productores-de-buena-vista-y-sus-aportes-al-plan-nutrir/"
  },
  {
    "title": "Volvieron los d\u00edas c\u00e1lidos y los formose\u00f1os disfrutan de actividades al aire libre",
    "description": "Luego de varios d\u00edas de fr\u00edo extremo, Formosa recuper\u00f3 la actividad propia de las jornadas con agradables temperaturas, disfrutando de ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/07/Formosa_dias_calidos-1-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/07/volvieron-los-dias-calidos-y-los-formosenos-disfrutan-de-actividades-al-aire-libre/"
  },
  {
    "title": "Hubo gran concurrencia de vecinos en las ferias paipperas",
    "description": "Pese a las bajas temperaturas que se vienen registrando en Formosa, este viernes 12, con amplia convocatoria, se realizaron las ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/07/Feria6-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/07/hubo-gran-concurrencia-de-vecinos-en-las-ferias-paipperas/"
  },
  {
    "title": "Formosa en alerta roja por fr\u00edo extremo",
    "description": "Seg\u00fan reporta el Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional (SMN), la provincia de Formosa se encuentra en alerta roja por temperaturas fr\u00edas extremas. ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/07/Frio_Fsa_24-1-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/07/formosa-en-alerta-roja-por-frio-extremo/"
  },
  {
    "title": "Cuidados para evitar patolog\u00edas virales t\u00edpicas de la estaci\u00f3n invernal",
    "description": "El doctor Manuel C\u00e1ceres, subsecretario de Medicina Sanitaria, dialog\u00f3 con la Agencia de Noticias Formosa (AGENFOR) sobre las enfermedades que ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/07/Nota-salud-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/07/alertan-cuidados-para-evitar-patologias-virales-tipicas-de-la-estacion-invernal/"
  },
  {
    "title": "La guardia del Hospital de la Madre y el Ni\u00f1o con alta demanda: Cien pacientes por d\u00eda",
    "description": "Aument\u00f3 el n\u00famero de atenciones, tanto en guardia como en internaci\u00f3n por patolog\u00edas respiratorias. La llegada del invierno con temperaturas ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/07/Hospital-de-la-Madre-y-el-Nino-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/07/la-guardia-del-hospital-de-la-madre-y-el-nino-con-alta-demanda-cien-pacientes-por-dia/"
  },
  {
    "title": "Estudiantes y docentes bailaron el Peric\u00f3n Nacional",
    "description": "Estudiantes y docentes de la EPES N\u00b0 27, la N\u00b0 51 y N\u00b0 52, como del ISPAF y la Coordinaci\u00f3n ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/07/estudiantes-bailaron2-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/07/estudiantes-y-docentes-bailaron-el-pericon-nacional/"
  },
  {
    "title": "El Gobierno provincial entreg\u00f3 26 mil cajas alimentarias y frazadas a familias abor\u00edgenes",
    "description": "Ante la ausencia del Estado nacional, el Gobierno de Gildo Insfr\u00e1n garantiz\u00f3 el acompa\u00f1amiento a las comunidades de toda la ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/07/WhatsApp-Image-2024-07-05-at-8.32.43-AM-2-350x250.jpeg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/07/el-gobierno-provincial-entrego-26-mil-cajas-alimentarias-y-frazadas-a-familias-aborigenes/"
  },
  {
    "title": "El Hospital de Clorinda puso en funcionamiento un espacio exclusivo para la extracci\u00f3n de leche materna",
    "description": "Est\u00e1 especialmente acondicionado para que las madres con hijos internados y trabajadoras del nosocomio puedan sostener la lactancia materna por ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/07/Hospital-Clorinda-habilito-espacio-para-la-extraccion-de-leche-materna-2-350x250.jpeg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/07/el-hospital-de-clorinda-puso-en-funcionamiento-un-espacio-exclusivo-para-la-extraccion-de-leche-materna/"
  },
  {
    "title": "Receso invernal: Colonia de vacaciones dar\u00e1 inicio el s\u00e1bado 13",
    "description": "Se trata de una propuesta libre y gratuita, organizada por el Gobierno provincial, con vigencia hasta el 28 de julio ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/07/894a528f-e10c-4d23-aa32-2f2c0c7caa78-350x250.jpeg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/07/receso-invernal-colonia-de-vacaciones-dara-inicio-el-sabado-13/"
  },
  {
    "title": "En el Hospital de Laguna Blanca fue entregado un equipo generador de oxigenoterapia de alto flujo",
    "description": "Ser\u00e1 destinado a optimizar el tratamiento de los pacientes pedi\u00e1tricos con patolog\u00edas respiratorias. El Gobierno de Formosa, a trav\u00e9s del ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/07/equipo-de-oxigenoterapia-de-alto-flujo-para-el-hospital-de-Laguna-Blanca-350x250.jpeg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/07/en-el-hospital-de-laguna-blanca-fue-entregado-un-equipo-generador-de-oxigenoterapia-de-alto-flujo/"
  },
  {
    "title": "En su modalidad extraordinaria, las ferias paipperas se desarrollaron este jueves",
    "description": "Debido a que este viernes 28 se conmemorar\u00e1 el 69\u00b0 aniversario de la Provincializaci\u00f3n de Formosa, el Instituto PAIPPA adelant\u00f3 ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/06/Ferias_paipperas_jueves1-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/06/en-su-modalidad-extraordinaria-las-ferias-paipperas-se-desarrollaron-este-jueves/"
  },
  {
    "title": "La semana cerr\u00f3 con una tendencia sostenida de positivos de COVID-19 en toda la provincia",
    "description": "Si bien se registr\u00f3 un leve descenso en el reporte, acorde a las temperaturas m\u00e1s calurosas que se presentaron en ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/06/COVID-19_test-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/06/la-semana-cerro-con-una-tendencia-sostenida-de-positivos-de-covid-19-en-toda-la-provincia/"
  },
  {
    "title": "Energ\u00eda: Desde el EROSP advierten que medidas nacionales impactar\u00e1n directamente en los hogares",
    "description": "El Gobierno nacional implement\u00f3 nuevas regulaciones sobre los costos de la energ\u00eda que impactar\u00e1n en todos los usuarios del pa\u00eds, ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/06/descarga-350x250.png",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/06/energia-desde-el-erosp-advierten-que-medidas-nacionales-impactaran-directamente-en-los-hogares/"
  },
  {
    "title": "REFSA: Villalba confirm\u00f3 que \u201ccon la Resoluci\u00f3n 92 sube la energ\u00eda un 150%, que impactar\u00e1 en la factura de agosto-septiembre\u201d",
    "description": "El gerente de la empresa distribuidora REFSA, el ingeniero Benjam\u00edn Villalba, clarific\u00f3 el panorama sobre los aumentos en las tarifas ...",
    "image": "https://agenfor.com.ar/wp-content/uploads/2024/06/aumentoenergia-350x250.jpg",
    "url": "https://agenfor.com.ar/2024/06/refsa-villalba-confirmo-que-con-la-resolucion-92-sube-la-energia-un-150-que-impactara-en-la-factura-de-agosto-septiembre/"
  }
]